港大醫學院二年級生考試3分1人不合格 助理院長孔繁毅：同學不夠用功

港大醫學院二年級醫科生考試，竟出現3分1人不合格的情況！TOPick接獲聲稱是港大二年級醫科生所寫的匿名信，指是教授刻意以艱深題目留難學生，亦有學生在fb 專頁「HKU secret 」中反映問題；港大醫學院助理院長（臨床課程及考核）孔繁毅接受TOPick訪問時承認，今年二年級醫科生考試中，有3分1人不合格，認為是學生不用功所致，8月會安排補考，他強調，港大對醫科生要求高，因學生將來是向病人負責。

TOPick接獲一封「香港大學李嘉誠醫學院MBBS year 2」署名的匿名信，指出「救救我們，我們不是不努力讀書。。我們只想做個好醫生。。是否想我們留級？」信中批評今年的試卷問題太難，形容是「唔好好地問一個病的資料，而係問notes角落頭的細字細圖」，認為學校特地改考問方法「玩死學生」。

而6月18日亦有人在fb專頁「HKU secret 」中發文，指MBBS（內外全科醫學士）二年級生有近3份1人考試不合格，呼籲有意讀醫者，想清楚報讀中文大學還是香港大學醫學院，有人留言表示，多人不合格原因「 出卷果個心知肚明啦」。

資料顯示，港大醫學院於2017學年提供了235個醫科生名額，3分1人即大約有78名醫科生不合格。

港大醫學院助理院長（臨床課程及考核）孔繁毅向TOPick證實，本年二年級醫科生的考試中有3分1人不合格，承認比例較高，但他指情況只出現在二年級，其他年級合格比例正常。

他直言，二年級生考試比較難，因要連同一年級課程一起考核，但他不認為本年試卷難度特別高，認為因同學「唔夠勤力，才不合格」，醫學院會於8月安排補考，他相信屆時學生會取得合格的成績。

孔繁毅相信，經過是次教訓，學生會變得用功，而隨著臨床課堂愈來愈多，學生對課程內容亦會愈了解，相信學生絕對可應付醫科課程。他強調：

學生將來是要對病人負責，要求一定高，若覺得讀醫太難就不要讀！
TOPick就事件向港大醫學院查詢，醫學院發言人表示沒有回應。

咩而家班醫學生咁嘅質素
肥左佬仲要賴人地出得難

嗰1/3應該踢出校啦
醫死人咩

細圖細字都係考試範圍
溫漏咗無得恕

佢想鋪路比大陸醫生黎

第時病人有罕見病
佢地係咪又話：「好地地傷風感冒唔得嘅，係要患埋啲十年唔見一次嘅病，分明留難」？

讀得醫 唔係預咗難嘅咩 冇料你讀來做咩 肥咗本科就quit U啦 冇料留低做咩

佢地好多仲停留響dse 操pastpaper模式
用呢種態度讀醫科

其實讀得醫科都係狀元級
個個記憶力同推理邏輯分析能力都係一等一
有要求我覺得唔過份

做醫生就係為左:

唔知份卷係點
但其實如果唔係課程以外嘅野
理論上佢都有權擺落份卷入面

學生可以嘈嘅，除非
1：真係課程外嘅野
2：揾到證據證明合格嗰批其實一早睇左“流出”試卷

唔係嘅話我覺得好難有point去指責出卷嘅人

快d畢業 唔夠醫生

24513

其實醫學院玩死你佢冇好處
要搞supple 搵人改卷都好麻煩

出份卷難啲就叫玩死學生?
你地唔温熟啲第日出黎玩死病人呀！

唐明

似乎同佢problem based learning有關
學生成日變咗自學，考返背書未必適合

大學仲講in syl out syl
考埋notes冇既野都好閒姐下wa

況且我就唔信所為「唔好好地問一個病的資料，而係問notes角落頭的細字細圖」係成份卷主要內容
擺明好多基本野唔識 但就捉住佔好少分既細微位講

*所謂

Sorry
我讀垃圾科真係跟晒notes

@厹

有部分concept冇出現在notes都好正常
notes 唔可能寫到100%
要100%就應該睇返書
大學本來就應該要讀返磚頭書

要岩撚晒先合格架咩

踢出校啦，醫撚死人啊第時

60%分數就pass
top 10-15% 有丁

怪就怪香港人唔爭氣

都仲有2/3人合格，就證明難但唔係不合理

班人可能係第一次唔合格

咁點解有2/3人合格

狀元都唔合格
你地都好意思屌到地底泥
年年學生質素相近 個個做哂醫生
突然間呢屆廢左？定係個試有問題

樓上班人講就口響
試下你個major考試專出啲notes無嘅嘢，你地咪又屌哂鬼

其實有咩問題？ 如果100%合格我地先要驚

我覺得啱
醫生呀 會死人嫁
無得賴

大家要諗下突然有一個class嘅人特別懶散/蠢嘅機會率有幾低

年年醫科試都難架啦。

突然今年出po屌，校方應該係有啲問題

收匿名信後港大先講咋啵
一係post過往考試題目討論囉
唔係點評論

E撚死佢添

一個人出匿名信
咁快落評論？
利申：反大陸醫生

有咁既懷疑啫，唔確定

自從轉左dse之後d人真係廢左好多，根本唔應該轉

有成2/3人合格，咁真係冇得講架喎，係你自己唔掂
你話係2/3人唔合格，咁我就信佢有問題出得太難

廢就廢
醫生絕對寧缺勿濫
又唔見另外果2/3會肥

屌佢地10a 考dse果陣咪又係咩字都睇晒

而家話難？

最搞笑係佢地dse唔咩都睇晒點拎10a

有冇港大讀醫二年級巴打 講下份卷難定點

醫生好似淨分 合唔合格 冇丁果d

如果出好多notes冇的內容
點解2/3人可以pass？
大家集體運氣好？集體出貓？

大把科都有考試出notes之外的內容啦
不過個比例一定細
notes應該有足夠令你pass的內容
notes之外的內容通常得想拿丁嘅人先會去讀得好深入

狀元緊係勁
不過醫科一直都係難
強強過招
有人死唔奇
物理鳳凰都轉左系

乜鳩野notes冇佢話細字細圖喎
屌鬼還屌鬼，咁大個人仲expect 考試一定出大路野
你估dse呀？
仲要搵媒體投訴嗰下on9

mbbs 分pass/fail/distinction

丁文化就係醫科到出黎

但唔會要人報出黎咁撚柒囉

上面成班做乜撚
你試下用成個sem 溫幾百頁書，幾百堆notes
比盡心機先了解到份notes講咩，清到concept
再做哂所有題目練習。個個都遇左比professor刁難，on top of 現時教材問你第三年甚至第五年既題目都唔出奇，但成份卷不斷就係問你第126頁右下角有張好minor既圖有隻細字出處係咩，再346頁個作者名，你覺得點？

讀書唔係下下要做到背書神童，一字不漏記哂所有野。我唔排除係有人咁做，但咁樣係咪有效讀書方法，我唔敢認同。樓上仲舉個例子話到時行醫出現奇難雜症係咪可以賴？都痴撚線，唔好將一件事無限上綱。

讀得醫科個個唔係拔尖都係每間school最top既學生黎，讀書仲駛你地教？都唔好講係咪讀醫科，你班on9至少讀過下U先好出黎柒，乜撚都唔識仲話鳩人唔勤力

狀元讀書唔洗你教
點駁

認真d out syl野佔好大比重？

就係10a先要求高

10a出番其他系咁問

有咩意思 一定滿分

佢哋應該係全香港最勤力嗰班，少部人肥就話啫，1/3人肥咁係教授問題定學生問題？

但係狀元之間都有肥有唔肥

香港唔知，但外國top u 醫科會考課程外既野

基本上係指定動作，每次都有

學到野，thanks

醫生不嬲係最頂尖果班人

醫生再上一樣有專科

咁計實有d差d

雖然已經好勁

好坦白講，如果你特登考埋d 極minor，雞毛蒜皮既野，對個學生將來都無用啦屌，你搵返d prof黎答都唔撚識啦。

係個2/3合格嘅錯
好好地守規矩就可以屌人出得難

認同
平時個合格率同呢個合格率比，點解會有咁大唔同？
就算學生唔掂，出卷嗰個都應該係出得難左好多先搞到咁
嗰啲「醫生既試梗係要難啲啦，唔係既話佢地會醫死人」既argument其實都唔係重點，而家係話緊佢個試個難度唔consistent

咁點解有3分2人合格呀屌

IVE ame 一半人唔合格🤔

咁啦 開條題目出黎見大家 睇下係真係關醫科事 定係問作者係邊個既on9題

成日jer住仲有人合格乜9
你唔俾有40%。borderline ?
唔俾呢班人特別勤力？
根本唔能證明係學生冇讀書

其實醫科正係考記性

未必唔識既
教得醫學院更加神
黎青龍 袁國勇果d癲佬
識都唔奇
醫生狀元教專科都唔易合格
何況權威 可能真係識

收皮啦，冇料就咪撚讀啦

要睇比例
你出卷一定係x%大路y%細字（z%note無直接寫）
除非你話份卷你識晒大路同細字都fail咁我地再討論

如果key concept都唔識而fail咁抵死囉。

連登仔教狀元讀書

香港医学能力生太差,要引入中国医学生提升香港医療水平

狀元都讀唔掂醫

究竟專科果d咩構造

醫科模式係咪同dse完全唔同

狀元讀商讀其他系又冇批評

大家都係狀元者

年年都係考呢啲
學生懶左係事實
多左人去中大都係因為易

你依個問題等同二百萬人出黎行街出黎訴求，
然後你係度問咁點睇有六百萬人唔出黎行呀？

大佬呀年年合格率都有個rates，今年突升到30%，唔好咁無知仲屌班醫科生好冇？佢地唔係你想像中咁讀唔掂就出黎賴地硬。

仲有樣野未提，就係合格個三分二人都出黎屌份卷

本人是2005年港大畢業的醫生，醫學考試真係好難。坐喺Hall温足一個月先有信心合格。可能係醫科收多咗學生，而多咗個部份學生應付咁困難嘅考試係有啲難度，所以唔合格嘅比率高咗，但係分卷可能其實一樣。
不過其實俾心機讀，補考應該會合格嘅。

唔合格嗰啲係dse仔定ib仔先，又一碌鳩打一船人話dse仔垃圾

個問題係以前冇咁多人唔合格，你諗下入得到醫科嘅都係精英，改咗制之後仲有三份一人唔pass

我屋企人去公立睇眼科，有個公院醫生睇兩睇就話無得醫
去到私院個醫生話點解唔投訴呢啲醫生
真係唔駛得罪講句，你可唔可以擔保呢班肥左嘅學生第時行醫唔會尸位素餐？
當你屋企人係喺呢個寬鬆嘅制度下嘅一件犧牲品，我真係唔覺得就班’’唔合格嘅醫學牲’’會幾幫到香港人

得罪個句 dse同al既差距

好出奇咩我聽法國人話佢地年年foul一半人走

難都要有個限度 冇理由難到考專科level掛

我讀果年收150個左右 要AL3A先穩入
而家收二百幾個

試過考量子力學岀到好撚難得1/3人合格，最後scale up哂計返成績有百幾分

外國Ｕ都會OUT SYL.

墨守成規嘅人真係會俾AI REPLACE

Agger 當自己讀緊中大咩

識人讀醫 睇到都覺讀醫真係好撚難 我玩緊嘅時候佢地讀書 我訓緊覺嗰陣佢地已經起身返學 如果有一日冇溫書佢地會話好內疚 你地根本唔明有幾辛苦有幾難

你係其中一個醫科生？
細字細圖都可以係問concept
邊會係你啲例子咁on9問出處作者名
我都讀過呢類course
屌下鬼都有嘅
但係人地又讀呢個course你又讀呢個course
咁得意2/3 人pass到你pass唔到？
人地就一定係靠死背書？
好認真講句，大把人dse高分入到u成pat屎咁
根本就唔係讀書料

成班讀書唔夠叻嘅人笑人哋唔識讀書

如果合格率急跌咁多 通常都係證明個有人唔識教書

有啲野想大家知
港大醫學院由以前臨床前3年(pre-clinical years) 濃縮到依家2年學哂，份量冇變，為咗整個類似休學年嘅enrichment year比人讀master, research, humanitarian work 等等 （btw以前啲人平均20至30個唔合格) 今年學校都想改變以前翻炒pastpapet嘅陋習改出題模式 呢啲原因搞到咁多人唔合格
坦白講我做落份卷唔係過份離地，讀醫不嬲要寒窗苦讀，肯讀正常都大機會pass, 突然間轉哂考試模式再加3年變2年 難度一定增加再好多 有怨言或挫敗好合理
但係邊L個M23推上報咁on9 你同報館secret 9 up, 外界唔知醫學院點運作 道理橫睇掂睇都唔喺我地嗰邊 依家比人屌 又比CU上位
利申：今年MBBS Yr 2 Pass咗

自己心知肚明啦 日日落club屌女 考前一個禮拜先黎溫 其他系work嘅 醫學院唔會work

如果好似佢咁講其他冇問題
係得呢一級係咁
就梗係份卷特別難啦
而家每年都係最勁嘅人入去讀醫
唔通係有一年出世啲人特別蠢咩

你諗下以前medic邊有而家咁神
而家呢班平均點都聰明過以前嗰班
全香港最聰明嗰幾百人 都有三分一人肥佬
你哋覺得咁係正常？

試過midterm考cm難到半班人10幾20分

其實呢兩年MBBS 痴L咗線
整咗個休學一年制度出嚟
迫你year 3 唔洗番學 R手指
跟住就用兩年讀L曬三年嘅野

教快過CU一年 又迫曬佢地考曬佢
你話咁樣唔營養不良就奇

利申：識人讀覺得佢地好似白老鼠 🐁

醫生醫人喎大佬
份卷難都屌人
畀你pass但醫死人
邊個負責

我擔保肥左既學生連行醫都冇資格
公院醫生質素偏低主要係因為人手不足問題，每個醫生要幾分鐘內睇完一個症出埋藥單，每日重覆做百幾次。質素自然會下降。問題係在於醫局個制度同人手配置

寬鬆制度一定會有問題，但唔apply落現時香港醫學院。

乜有規定唔俾你入就一定俾你出㗎咩
三份一人唔合格真係差唔多啦
你公開考試都唔止篩選走三份一人啦

今年咁多狀元揀中大 可能都係因為呢件事

講真入到醫科assume本身唔係懶唔係蠢嘅人
攤番曬啲數字出黎睇下係咪出問題囉
上面話三分二好似好多…
如果每年95%人合格
今次多左25%人肥，係咪唔尋常先

實情依刻唔知，要攤曬數據出黎

叫港大提供下數據，唔及格果班有幾多係non jupas入

Mbbs唔係教書嫁喎
堂堂都係飛notes叫你自己返去google

各位入去幫手推！唔可以畀班強國人得逞！

agger 我地依家都知自己pass 咗都係營養不良 吉咗個年做休學年嘅嘢 都溫故知新🤔

無要求收咁高做咩
話哂醫生係醫人 有機會死人
唔通要求同engine一樣？

咁你用個死人腦去判斷係咪教學上有問題囉

不嬲都係內外全科自學士啦

同意#heh 但揀邊間係睇鐘意邊間學習模式同文化 唔係因為啲pastpaper垃圾問題揀中大 如果唔係就真高分低能
呢個世界病人同奇難雜症都係冇pastpaper

有邊間u係個個prof都認真教notes?

人多左考都有影響？

咁少左一年用來做咩

下以前黎青龍袁國勇 寵寵物喎

上面有人講咗hku唔想再玩pastpaper

已經唔計gpa仲想點撚樣

咁gps都可以跳yr 1
不過人哋就optional
你就夾硬要人迫埋一齊讀

咁你睇啲唔睇啲？

原來係新制度搞到咁 唔怪得啦

有d 就去做義工
有錢就自費去exchange
跟本就冇諗好叫學生做咩

第三年可以去外國大學交流，做intercalation 拎多個degree ，人道救援，做科研等等 勁啲嘅人會讀個master 等
hea 嘅可以讀返HKU啲minor

全班唔合格都有啦

咁即係想舒服d讀3年
定辛苦d讀2年有年自由活動
問題者

以往pass rate係幾多左右？

3年變2年呀嘛
投訴條友話份卷出細字細圖喎
佢有屌過課程濃縮讀唔切？

讀醫讀到佢地咁早係得人驚

10a已經得人驚啦
10a讀唔掂仲得人驚
專科畢業仲得人驚

一個人投訴哩樣嘢 你就當晒係嗰1/3全體
人哋夠話“唔夠用功啦”

人地識醫notes中間果啲common大路野架
你唔好有偏門病 奇難雜症就ok

故意貶低香港學生水準，所有要收多啲大陸學生，就係咁簡單！

將心比心 作為一個chur完dse既中學生 點都會想入到大學過返一兩年honeymoon
佢地見到d人入左港大之後屌晒鬼 仲要肥左咁多人 仲唔過晒去中大咩
加上中大咁多年黎都塑造到一個更加親切既形象出黎 港大既優勢已經得返百年老字號呢樣野

唔翻炒past paper/source 就出事
人地pass係因為冇投機取巧
用拿80分的心態準備

咁講名有得簡緊係港大

大佬你都識講公開考試係用嚟篩選
咪就係篩選咗呢一班精英出嚟
呢班已經係全香港最叻嗰幾百個學生啦喎
重要要三分一人炒喎
攞dse比？ 五萬人入面有三萬人3322都考唔到喎

傻㗎？你讀得醫世人對你就有返咁上下expectation

考細圖細字有幾唔正常？你唔好話你冇心讀？

“救救我們只想做個好醫生？“

我拜託你哋冇料就收皮唔好出一堆醫療事故醫死人唔該

我讀醫當年係抱著一份謙卑嘅心
當年都有同學會唔合格 但都會找自身原因爲主
而唔會諉過於人 去怪責faculty 出卷難

我就針對投訴內容嘅

中大仲有scholarship 同埋international program 搶你高分學生
玩死自己個brand

一於引進大陸優質醫生

咁你回我又做咩呀
我講梗班友讀書唔夠人哋叻 又要喺到指指點點人哋
人哋 識唔識分呀？

所以咪話港大得返個名
其他方面既優勢越黎越少

份卷出咩題目?
利申外國MD巴 對香港考啲咩有興趣想交流下

又想人屌香港醫科生然後就話香港人支持引入內地更高水平醫科生？咁香港人放心繼續屌香港醫科生啦遲下連做緊手術都要收你地紅包架喇

最簡單咪好似上面咁講enrichment yr囉
乜嘢都係自身原因 咁香港人可以返屋企瞓覺唔使抗爭啦
不過eventually絕大多數都pass㗎啦
同埋佢邊敢雞走咁多人

唔合格咪睇傷風感冒囉
無問題架

講咁多原來就係因為冇source 改出卷玩法
相信同學質問既就係做乜唔照pastpaper出

仲有樓上話狀元都唔識就一定有問題個D DSE拎幾多分? 恐怕都唔過25啦
DSE狀元根本冇咩內涵 純粹鬥勤力鬥記憶鬥自律 唔係話依D野冇用 佢地好有用
不過大學要求埋天份架 唔好講到狀元就寫包單讀到 唔係狀元就更加讀唔到 狀元都讀唔到就係professor問題啦 一睇就知讀唔成大學
利申唔係狀元但best 5都過30

樓上講到咁縮一年 如果畢到業又真係勁過中大既

點解仲有三分二人合格係咪嗰三分一有問題?

根本d人仲未意識到dse同大學的玩法不一樣
懷疑成班中學生reply緊

屌你地企道德高地梗係咁講
你諗下你自己溫好撚多野
點知出哂陰濕題 畀你都燥啦

唔講系 書院啲船
cu淨係entrance嗰一筆都闊綽過hku
btw 如果hku都開gps 其實應該都可以搶返啲人
ust ire嗰啲係搶到好多勁人返嚟
但係咁樣直抄應該畀人笑成世

咁我地舊制都係讀5年
證明係possible

dse 係考背書能力，大學先係考理解能力

仲要擺明咁俾人知係嗰三分一人，仲唔夠死

醫科係難讀嘅
但係當咁多尖子(接近70個)一齊fail, 當中分分鐘有當年唔係狀元就係榜眼上晒電視嘅人
咁一係就好多人都用錯方法讀書(始終入醫科年資少) 一係就係教學出問題
兩個原因都有可能
但肯定嘅係港大醫學院自從推行新學制之後 明顯學生辛苦咗 怨氣大咗
見到港大而家不倫不類真係
好彩CU之前改制只係換湯不換藥
起碼中大pre-clin有u life, 上咗clin有醫科生宿舍一齊奮鬥, 去外國intern/elective/placement有醫學院+9間書院俾獎學金
KongU? 大把人冇宿舍住每日返放學好似讀多6年中學咁 啲人仲係度明爭暗鬥 你死你事
大家最後都係攞同一個牌 又唔係牛劍哈耶 港大個名鑲金? 所以難怪今年狀元揀中大

第時病歷睇少左d 數據醫死人 係咪可以補醫返

一份卷之一，有三分之一人唔合格，有咩出奇

DSE本身已經係垃圾
得個廣字 乜都半桶水
就算唔識concept都可以靠操靠背方法答
拎黎讀大學然後屌返D professor

輸入外勞

好聽d 就係自由活動
其實你讀讀下大學有年gap year
仲要係咁chur 嘅科
你要真係好discipline 溫下書
過咗果年唔記得曬就gg

所以我地咪冇10a
人地10a咪又係咩都睇晒先去考

點解咁多人(頭幾個回覆) 唔係醫科生/醫生 又未見過份卷
就屌左啲學生先 好似自己知晒內情咁
仲要咁多正皮
再講 照計醫科年年收尖子 突然有一屆多柒人嘅機會大 定出啲卷有問題/唔同左嘅機會大?

利申 唔係醫生

1/3人fail即係2/3人pass
大學來講真係好正常,特別係science/engine.
利申:外國撚

以前五年制yr1即係依家六年制yr2
Yr1都未讀得好真心唔好讀落去啦
比佢地做到醫生都驚醫死人
Notes有咪已經好好
證明左係自己冇好好睇書睇notes
仲係到話出卷個個 咁隨便就做到醫生？
真心唔該好好反省一下 唔好侮辱醫生專業
唔好以為係大陸讀醫 唔pass都拉分拉到pass
大陸醫科真係得人驚 拉分拉到pass
唔知肥左個班係咪新移民新香港人
利申 有3個黑鬼fd係大陸讀醫 番左非洲做醫生

因為好多新聞講過醫科唔係普通既難囉

有範圍有official notes温咪好 仲想點

人地投訴咩我咪講咩
你又知幾多人真係溫唔切書？
起曬鋼做乜柒
讀ust壓力大到傻撚咗？
唔覆啦唔覆啦廢就事你血管爆

香港班細蚊仔真係越黎越懶

你哋拎一個人言論屌晒1/3

同啲廢老一樣

依家hku year 3啲野都迫埋入去year 2讀

想營造中國醫學生比香港醫學生更好的假像?
不如教授公開歷年試題，證明學生所說不實啦

其實都有2/3嘅人合格 嘈咩嘢先？

我舊制讀五年都係頭兩年讀完所有preclinical
一向都係咁 唔明有咩咁難

主要問題係三年改兩年
workload多左，又唔番炒

叻過班就讀多個degree
但普通果班就真係死得

唔否認學生有好大責任
一係淨係背past paper
一係就讀得太多無聊野

其實又真係從來都無official notes 亦冇話咩out syl in syl
兩間U都係用師兄姐出嘅notes
仲有呢幾年兩間U都係用新加坡嘅notes嚟溫外科

係囉
咁唔細心點做醫生
上左u就唔記得當時點公開試做尖子

大部份是大6人考生o。完o

而家收多左好多人
DSE既水平唔夠高
HKU都仲好多仲係番多六年中學死讀書既人
只有少數真係升到班又可以有多元發展

我見佢話係啲notes 嘅角落頭 以為係prof 俾個啲lecture notes🧐

其實讀醫要唔合格係好難
除非佢細字細圖出左份卷50%要你答long question
如果唔係其他science野冇咩理由會錯到唔合格咁多

年年學生質素相近就應該唔係，
港大最少呢幾年係收唔夠達到佢地最低要求學生，
暗示其他成功入讀嘅可能只係剛好達到要求。

咪on9 la, 仲有2/3 係合格，如果證明到阿sir 通水比呢堆人，否則怨咩姐

問出處先重要唔清楚基本即係根基唔好 任何新科技都係始於基本 連個理論作者 背後原理都未記好 以後仲點醫人？中環名醫一星期搵一百萬唔係冇原因 比名醫醫過都知佢會從問題根本醫 再好清楚同你解釋病因成因 什至第一個病例 治療法出處 都會同你講 記得半清半楚唔好讀醫 醫者一向都要有依一種抱負 讀唔掂唔好讀 唔該

講真 preclinical 好多都係死讀死記
特別係anatomy biochem
我覺得係佢地太依賴pastpaper 先出事

隻公仔係咪反抗緊?

唔係話唔撐
但仲有其他合格既人呢 人地仲要係大多數
1)如果全部人都唔識果d細圖細字 而得你唔合格 即係你唔識大部份人都識既野
2) 如果唔合格既都係唔識細圖細字 咁你又要證明人地係出術 唔係既大家同一科同一份卷又可以講乜 最多話出卷係killer

仲讀班prof嘅垃圾ppt已經係其中一個問題
有前輩Summarise晒重點 鋪排清晰 脈絡完整 點解要撚啲垃圾ppt

讀得醫已經係讀書機器 居然會質疑番班學生轉頭
我諗拎份卷出黎比其他醫生評下班理
屌學生果就炒唒車

Sorry

見到港大提下大家

【公審大陸仔】今日港大靜坐取消 星期日直搗研究生會！

早就應該轉做MD比真正有實力靈活變通既人去讀

關DSE咩事，就算你叫返佢個屆人唔考DSE走去考返AL，咪又係呢班人考得好去讀醫

岩，感覺成班仲係小學雞咁無逆境訓練，無個人思考能力成班bb 咁

老實講份卷係點?
好撚鬼喎
正正常常點會yr2先黎唔合格
3分1人集體唔溫書? 讀得醫科個個讀書幾乎都係最top果班先入到

份卷似有問題多過係啲學生
定係想做勢比大陸學生入黎?

都係個句啦，有成2/3 人都pass 呀，廢物

我都覺得係
如果你話年年都係呢個合格率就無得講
其次你話3分1人唔夠努力
我又唔係好信讀醫會咁多人突然唔勤力
所以唔拎份卷出黎比讀過既人評下理真係講唔通

其實唔洗講咁多
連登其實好撚多醫生同life sci撚
拎份卷出黎一對就知咩水平

物理鳳凰而家讀咩？

其他醫生 一係就professor 一係就AL年代

比佢地評理盞自討沒趣

到底邊個先有問題，
好難知道
其實應該搵出面d醫生睇睇份卷，
係咪覺得大學有心玩野，
定係真係今年既人廢
如果唔係呢班人出黎，
都係玩死病人

有咩關系on9.其餘個600萬大部份係中立，其他係支持囉，有咩問題同2/3 人合格有咩關系合格個班屌還屌，但心入面都笑緊你班廢物呀咁都肥就收皮啦

唔夠勤力都可以話有讀書

大把學系肥一半人啦

我都識 佢講嘅嘢同你個fd一樣 我仲借過d lecture notes嚟睇 我諗係醫學生日常嚟
佢哋係日日返九半 跟住聽個prof講d根本冇可能即場聽得明嘅嘢 只要之前冇備課其實上咗同冇上係冇分別 成班人唔係讀醫冇見過份卷冇睇過d notes就亂咁屌 得啖笑

冇撚錯

唔同意讀得醫就代表最top

dse我唔知同AL差幾遠，但中學level既試相信都係操卷雞精背marking，靠咁樣拎住個好成績入到大學讀到仆晒街既見唔少

冇自學/理解能力，又有好多lecture聽完同考試完全冇關

再加上好似頭幾版有人咁講考d notes有寫既仲想點，只要同課程有關，根本prof亂鳩咁出你都吹佢唔漲

你病會唔會跟足本書黎病?

今年轉新制，無得溫pastpaper，全部新題目
明顯係學校玩野啦

CU Medic 都出過啲好「細緻」嘅問題
好深刻， year 2 biochem 差唔多十年前有一條 MCQ 問某 receptor 要幾多粒 molecules 先 activate 到
原來 ppt 真係有幅圖畫住個 receptor 上面有兩粒 molecules

不過當年呢啲 on9 題目通常唔多而且佔分少，唔影響合唔合格

大把醫生都fail過考試
過咗就當人生歷練啦
不過冇可能以卷論卷，次次都收番
亦見過有人出undregrad試卷
難到專科醫生都唔識答

人地合格果班幾時有笑唔合格果班
係到扣帽 賤到

依啲試題考嚟冇乜意思
俾個學生識啦，咁代表咩呢

mc成日都有lee d伏 啦
但一定唔會因為一小部分題目伏就fail
根本筆記都未讀熟

咁講法
pre-clin都冇用啦
讀到丁又代表咩呢
讀完biochem有L用
clinical 完全用唔返

原來出新題目叫玩野 唔跟pastpaper係錯

真係 9半已經係佢地最晏嘅堂睇住佢地日日拎住疊厚到癡線嘅notes喺度發癲 好多考試之前真係mental breakdown 溫到瘦曬

轉左心理學應該畢埋業啦咁耐

寫paper先見真章
考試咪又係鬥背 鬥寫得快
又唔會所有內容都問哂 次次都有班友係到tip題

唔好話咩應該讀曬所有野，事實上讀醫個量多到唔係可以讀曬背曬啲野既程度，如果出卷存心玩野，係絕對有機會唔合格佢針係個角落細字出一條大題，真係唔方唔仆街
利申返唔係學生

不論AL定DSE，考得高分既既，起碼記憶力/勤力/做事認真呢三樣野一定係最top

我都唔知
不過喺公海講呢啲問題其實無意思
從來醫生都係 common things come first
吓吓出到咁偏門反而會令大家唔識搞常見嘅嘢
人嘅時間精力點都有限
俾你識晒啲極罕有病反而啲大路嘢唔熟咁有咩用

仲有就係而家嘅資料太多，病太多藥太多
就算堅抽嘅 Prof 有時一樣要返去搵資料查書查新 guideline
你估仲係幾十年前心臟病淨係得阿士匹靈嘅年代咩

不過喺連登講呢啲事實會俾人屌醫畜啫

利申 CU grad 咗幾年

冇撚錯 dklm

你估 opt PT 唔係？
8:30 第1堂
上成日 日日返
PT 練lab 要爭 早早去到都排長隊
社會地位同人工 讀完之後同醫生差天隔地

醫生被賦予的職責同收入咁高 理所當然要求要有咁高

欲带皇冠 必承其重

Year2係99年架柒頭

笑死人咩

你估讀醫好撚易咩

點會唔關

DSE鬼撚咁多科又靠死背
Bio同Chem又讀得唔夠精

我自己考DSE都覺得太多人靠補習靠操卷
入MBBS 36分，好多都係專操幾科5**
其他科可能得4

hku mbbs 唔係不嬲好多人留班嘅咩

醫緊人個時發覺冇學過咁點搞？課程外好多野要自學嫁

人既問題

根本MBBS讀哂啲lecture notes夠合格有餘
除非係aim distinction，否則普通料走去讀extra notes同reference係叫嘥時間同on9

係極少，升班率9成以上

真正分秒必爭嘅嘢其實唔係好多
呢啲就係必背必熟嘅嘢，無爭議

其他少見罕見嘅就算顧問醫生級/ 教授都有基會唔識要返去查書
當然自學好重要，但唔代表醫生真係要乜都熟晒

fail個班一定係non jupas班有錢垃圾

唔緊要，grad左有uncle帶路

preclinical最怕有啲prof on99走去考啲勁細位
完全冇用
反而應該由preclinical就早啲培養clinical既思路仲有意義

pre clin 唔係無用
有啲 pathophysiology 喺 medical 都有意思
但係幾多粒 molecules trigger 一個 receptor 有咩意義

請善用起底功能
條友反社運, 有可疑

多謝解答
但依家1/3人肥，假設補考又1/3人肥多次，咁overall 兩次肥要留班嘅人都係around 10% 啫。係比平時難啲嘅，但無可能要求年年份卷嘅難度都一樣嗰喎

跟本想引入大陸醫生, 係醫院整死反共既人都冇人知

主要問題係三年變兩年多左野考
今年少左番炒
新題目又考得細
所以多人死

130改制三年變兩年之後合格率明顯大跌

我一直覺得pre-clin 其實好多內容都冇用
倒不如轉美國MD 制
bachelor讀番pure sci
開下眼界 培養定clin mindset
岩入clin 先收佢做醫學生

正路補考會放生嘅，你地加油

preclinical當然有用
但幾多粒molecules有意思嗎
對科學家嚟講都冇意思啦

到真係做仲慘 一星期on call一次 根本賣緊血

往年好地地，今年1/3人唔合格，原因可以係

1. 啲人廢咗
2. 份卷難咗
3. 評分嚴格咗

要搞清楚係邊個原因先，一味話學生廢唔係太公道

唔睇清楚以為連登個個都讀過醫

入嚟個個連登仔都11a 當然有資格講

邊撚個理你唔合格就係唔合格架啦，你收錢醫人喎大佬

我讀master 時有d 科除咗考課程內容, 另外會考十幾份journals內容(包含同一作者不同年份嘅journals)

本身諗住熟讀journals 內嘅研究結果實無死，但考試係問邊個作者邊年嘅journals出咗邊一個個研究結果

因為我嘅同學個個都會溫書，如果唔考呢類型嘅題目，大部份同學絕對可以拎到高分或滿分，而呢類型嘅題目可以分到溫書更小心更用心嘅同學(而我唔係)

你話呢類型題目有無意義呢？ 作為學生，我覺得不如出多幾條長題目分高下更實際

Common things come first
所以返炒係有佢道理
唔考啲bread and butter case走人考啲香港搵唔到嘅case有咩意思?

何況佢地都係year 2
要考痴線嘢留返clinical year慢慢玩都得
共勉之

其實唔係難，係多，好多時因為考試範圍實在太多，啫係平時大學一個sem嘅野，兩個星期教完之後考試。 所以好多時要溫書就要用啲所謂記憶法，eg 記字頭，記故事去連埋啲fact, 就好似頭皮其實有5層組織，就咁記一定好難，但頭皮英文scalp正正就係嗰五層組織嘅第一個字母，咁記會易好多好多。

所以問一個病嘅資料一定好易答到，但問細圖細字就好多人肥，但其實無得怨，始終人地讀到點解佢地讀唔到?

簡單啲講，讀唔到唔好累人累自己

100人考，有66人合格，咁點解佢地合格？

呢班友同強國醫生黎香港執業，然後考極唔格，之後話人地份卷好難有乜分別？

咪話差啲比佢搞到腦震盪

我就有丁啦 唔明有咩好怨

以前無咁多補習社，AL操卷咪操得仲厲害

睇來你身邊無人讀醫 讀醫年年都唔少人肥
defer一兩年既都大有人在
個試係目的唔係比所有人pass 而係要肯定畢業生有一定程度既學識同能力
可能只係今屆題目冷門啲多咗人肥 係咪咁就代表呢啲野係一個醫生唔需要識呢?

成日都有有啲科鍾意出reading list既內容
reading list成串長 真係睇哂先去考咩
睇少啲咪grade爛啲 只係垃圾科少fail人啲啫

睇兩睇就話冇得醫 呢個係態度問題 關成績咩事
讀書讀到全科第一 都可以睇兩睇就叫你過主 尸位素餐淨係會係成績既人身上發生？

你知唔知往年year2有幾多人肥先
如果上年係肥2成人你又覺得點呢!?

一堆正皮，連燈無腦人士仍然佔多

笑死人 有個comment仲話班醫科生個個星期落club去玩 臨考前一個禮拜先温書 講真唔好以己度人先得架

你醫學院呀大佬

依家係港大真係屌曬鬼..

好撚記得同個中大醫生傾 佢話
「出到去邊有人理你係唔係自願揀中大
個個都會當你係入唔到港大先讀中大」

但如果你想學識玩team work嘅
都係揀中大啦

醫科係expect你睇一次就記得
如果咁都做唔到咪鬼做醫生

non jupas你係指ib?好似得ib同jupas兩個方法

合格咋wo我就未撚聽過有一個course會有三分一唔合格
利申 engine狗

醫科根本無得話邊一課邊一part 唔洗温，全部都會考，已知疾病嘅資料作為醫生係要識晒，因為出到黎大把機會遇到不知名疾病

中蟈醫生單手cpr香港醫生邊識

依家dse，多左好多夠分入港大，但都入左中大既

你咁講 咩制度都唔使講啦 實會有班倖存者喺到㗎

大陸標準本來就低過香港

宜家佢哋新制係3年變2年 標準set得比以往高 grumble唔得？

5年制嗰陣一樣係2年

我expect你食舊屎先

仲未有人回應呢一點

如果冇範圍又冇notes真係好撚慘

認同

利申final year

班professor 份糧浄係改卷？

個3份1幾多係 non jupas ?

法國醫科冇香港啲醫科收分咁痴線，人地收啲dse狀元best5差唔多滿分咁濟，其他國家冇咁嘅級數

罕見病唔見得醫得好好

Dse雞始終係低一層次...

onl9，外國engine收分同醫科差唔多
engine頭起樓，電網，電路，program，要求唔會差得過醫，係香港on9唔知點解science同engine咁低分

條友一講個名啲人即刻知係邊個喎

面色都變撚埋

又唔見其他醫生咁契弟

我唔覺得香港人唔爭氣

肯定係想鋪路俾中大深圳醫學院班人落黎

你知得太少

[學術分享]今日教大家點樣整套索捉畜生

其實條友咁樣出secret已經知身有屎
你一係就specific 講條問題出來, 再評條問題點樣同醫學冇關係
如果係有關既, 人地有教有出notes, 考左你唔識, 咁又有咩好怨?
fail左咪姐係呢班友係操開卷, 突然考左D新題目咪唔識囉

點解呢到咁多人想班學生死，咩心態

三日一call
都唔止一星期一次

係捱到就1x萬個月

仲有考既人多左

唔係想係讀醫真係難
10a唔代表咩 因為其他同學都係10a
同埋教學模式同中學都唔同掛

讀醫唔撚溫書怪份卷出得深，到真係行醫係咪又怪個病人唔係傷風感冒咁簡單

講笑？
幾個法國friend都話喺法國要入醫難撚到喊
重要係冇得好似DSE咁一試定江山
要長年都keep到好top先得

成班人咩都唔知係度推

咁難既點解有三份二合格？ 果三份一淘汰啦

其實我覺得教授應該會set好d份補考，希望考生能順利過關，有d考生要補考可能已經 stress out

Houseman 果年個個都係咁捱

好多人連卷都無睇就阿支阿左 法官上身咁
唔係局內人就唔好亂評論啦
利身我都唔係

其實有冇諗過唔合格係因為冇真正理由課堂所教嘅野，正係死背爛背冇融會貫通呢？大學讀書唔同中學雞，唔係下下靠死背就得，醫科理科野更加需要舉一反三，有時學生work非常之hard，但冇work smart

班人發爛渣掛

Child登咪就係咁既質素囉

D人講用咩醫生會醫死人零瞭解無限上綱
讀工程起樓夠會死人啦 讀教育夠會害死人啦 咩野論點黎

聽聞係佢地今屆feedback投訴出卷年年抄pastpaper
所以faculty就出份全新俾佢地

淨係做bread and butter case都做到三十歲
Very true

利申 有friend正正喺個1/3
Jupas入嚟 本身已經喺一個dse痴線佬
佢承認自己溫得唔夠 但喺問題喺呢個summative喺考晒Year 1+2 全部system嘅pre clin嘢 唔喺死背就一定過到骨
我見住佢 除咗返學同幫人補習就喺溫書 喺0社交生活咁滯
先唔好講佢冇住hall又住得遠每日早出晚歸咁來回屋企同hku
淨喺讀晒全部嘢已經夠皮我自問對醫學好有興趣 問咗佢攞啲notes嚟睇 當興趣睇就梗係好啦 但喺要咁考法真喺好辛苦
只能夠講不經一番寒徹骨 焉得梅花撲鼻香
要成為一個醫生喺要經過鍛鍊 我好respect佢

你都識講唔喺死背就一定過到骨啦

DSE 班人好垃圾

唔係佢地錯

係制度搞成咁

千祈咪撚放水

呢到好多弱智

但有2/3 人合格

只係想challenge 新一代既考試制度係咪真係分到啲精英出黎讀醫

old seafood 讀到但點解呢一代人讀唔到

個人觀察呢幾年班醫學生整體質素真心下降左唔少，可能因為呢十年前每間U 前後每年收多左成一百人，夾埋就每年多左成二百人，呢二百人十年前唔會夠成績入醫科，所以有可能佢地真係盡左力讀，非不為也

利申：教左 clinical 十年

北美Engineering係高中畢業就入得
但Medicine就要有個Bachelor先可以報
你同我講要求差唔多

好多科成日都出out syllabus 既野嫁啦。
小見不怪。
咪又係有人A+

自己問下點解連C-都冇啦。

再補充少少，近年教 bedside 抽書都真係好快就抽爆，仲要一組五至六個人只會有一兩個會答下問題，其他人一粒聲都唔出等 spoon feed ，以前一組一般只會有一兩個人唔出聲，宜家正正相反

無倖存，只有努力

大陸醫生：
没关西，打个点滴就好了
醫生自己揀仆街唔好喊

呢個po d跪辯撚立此為證，唔好溫囉，到時拉埋其他人一齊唔溫又可以補考啦，輕鬆

其實台灣人向台灣讀醫仲難考過香港
30萬人揀1000人出黎讀，尤其是台大醫學院
香港5萬揀500人
日本讀醫都係好痴線，尤其是東大
100萬人揀100人讀
唔明點解要睇小人地

另外
新加坡 Duke-NUS pre clin係壓縮到要year 1讀完，year 2做研究，year3同4做clinical year

德國都係玩年年淘汰制

現今泡菜國既人讀書仲勁過港仔
首爾國立大學醫學院

咁你知唔知係咩問題嚟先
我就咩都唔知 唔會屌返班學生嘅
而且我睇開嗰啲細圖細字都係cases嘅年份呀嗰啲嘢 好少可係重點嚟
而且邊個搵傳媒投訴都唔知啦
可能人哋同frd呻 個frd就貪得意搵傳媒囉
咁撚多可能性 我都唔夠膽話誰是誰非啦
敢問閣下說話屌人嗰陣有冇根據？

老實講佢特登留難你 佢有咩好處

好彩唔係hku

講咁耐都係冇卷
明明唔知道份卷實質上出成點，但成班人就喺度鳩up話難係合理、outsyl合理

仲有英國gcs?

應該要計埋degree holder 因為佢地之前已經讀過好多part 如果都炒份考試就真喺難

香港都好難轉4年MD. 如果唔喺班狀元會鬧爆捱多個degree 先入得返med school.

香港讀醫已經算唔難入
識人語文真係叻，中英通5**，其他ELECTIVES都係5都入到去
老老實實我唔覺得一個中英通4但其他5**甚至5*既人會讀得差過佢
所以有d學生水平參差都係正常

但我又好好奇一點
以前醫科都唔係未經歷過收生成績比較低既年代
沙士個排，真係AL有ABC，再加AS有B有C已經穩入（唔係話ABC唔勁，但絕對唔係尖子）
但似乎都冇比影響到畢業率wo

有罕見病自然有嗰方面嘅權威去處理...

英文4bio5**應該真係會讀得差過英文5**bio5

可以學新加坡兩套都有

On9

你識撚睇咩

唐明個自體心臟移殖係台灣醫生做世界首例

入面唔會真係有人英文4嘛

真慘慘豬, 原來出NOTES細字細圖就係出卷者有問題

慘得過我考試D野係見都未見過, 仲被出卷人話係學生唔努力睇課外書

呢個係其中一個原因，另外係上屆個feedback話出太多past paper，所以今年唔跟往年出，而好多傳統名校師兄弟妹互傳既question bank就變到無用

咪撚鳩up 啦
精神科係專科
要內外全科畢業後再進修上去

咁我又覺得好睇嗰啲圖係咪有用既，有啲professor特登出啲冇乜用既題目，明明嗰課有其他更重要既concept可以出，結果佢問你個idea出自邊個conference(類似咁既題目）

利申：一定唔會溫啲濕9野，尤其public health 嗰啲

台北振興醫院 魏崢

醫學生都要讀精神科嫁，唔係剩係讀內科外科
中大Year 5讀精神科，公認係全年讀得最輕鬆嘅一科

個人認為AL 比 DSE 程度高，AL 差不多等同大學year 1 level
以前我中學有好多HKCEE 考6A 7A 去到AL 一個A 都冇，睇過DSE level 亦不及AL.

不過其實今次主要係講year 2 summative passing rate 唔係畢業率，summative 過往十年其實平均都有1x% - 2x% fail, 不過亦都見到有上升趨勢, 今年亦比以往高, 以前醫學生fail 只會怪自己唔夠努力，今次真係第一次聽有人怪出卷，希望佢地如果將來有幸畢業，唔好怪啲病人啲病太難醫搞到佢哋醫唔好啦

其實 Dr. Wei 係台灣既心臟科神醫黎
佢好出名好大牌

你咁講法, 即係你整開計算機硬件, 做個初級電子硬件工程師, 順便學個C語言就話軟件工程最容易

最重要係有人話你知軟件工程係專科喎

BTW, 你睇唔知我講咩就算

TYPO: 睇唔明

第一，上面人哋係講讀醫果陣精神科最易，你唔係回應緊呢句說話，你係講緊畢業後嘅專科訓練。
第二，唔知你係咪行家，你好似對成個課程設計同埋專科呢個concept有啲誤解。
內外全科醫學士只係個虛名，除咗內科外科，你仲要兼顧其他專科，例如中大year 5全年就係讀四個專科：兒科、婦產科、精神科、家庭醫學+社會醫學。讀書時間上其實唔會比所謂內科外科少，你亦要識處理以上呢啲病人，所以其實無分主次，並唔係咩整開計算機硬件，順個靚便走去學C++。再講多次，內外全科真係個虛名嚟。
而且你要知道內科外科其實都係專科，唔需要刻意強調精神科係專科要進修上去，因為內科外科都係咁。

想知上面有幾多鍵盤精英夠分入mbbs

點解唔係問上面有幾多個係mbbs

我當然知道內科外科都係專科, 問題係出於你唔明點解精神科係最易, 但我理解精神科係另外一回事, 某程度係哲學問題, 不過你係堅唔明咩係軟件硬件分別, 我就費事浪費時間

算啦, 反正係你個FD讀

其實佢本人就係讀緊cu medic
你7左就收撚皮啦

冇興趣冇能力咪自然會fail，好正常姐
班狀元望見實習完6皮幾，有理冇理都衝入去讀先
唔洗理興趣，唔洗理能力

2面都有道理

唔同醫學生都對課程有唔同程度既了解

精神科 我都係去9hea算

狗公唔講道理個喎, 由你個名睇得出
係佢自己話係個FD讀

厹好耐冇見
讀成點，你今年有冇肥佬

一日仲見到我上連登 讀書既野仲未殺得死我
當然無

咪on9 medic d野 一係知一係唔知
一係溫左 一係冇溫 撞都撞唔到

我地system based, 上年讀哂cardiopulmonary renal, 今年學gastrointestinal, musculoskeletal, head and neck, hemato and immuno, repro, endocrine blocks.... 考哂所有anat physi biochem embry micbio patho pharmaco 仲有public health, ethics, 少少radi 同clinical 野 lecture有多冇少

咁出法又真係幾甘 pass score係50/60定70%?

60％

講左咁耐都未有得睇下份卷

學澳洲咁
second degree入嚟嗰批就出MD
secondary education完咗就入嚟嘅就出MB

長遠就越收越多second degree
到最後就轉哂做一定要有first degree先報得med school

踢走，咁咪哂左考到醫科生

Second 唔 second degree 同行醫既performance 冇直接關係

不如拿拿臨去醫院實習睇多d野算

利申:mbbs

但凡唔係用dse就計落non ju
所以有IB、SAT、AP、GCE-AL、各國家嘅secondary education等
同埋degree holder

要學生second degree先可以揀醫
係可以確保佢有係有心去讀醫 有心讀肯捱4年再去讀
而唔係因為考夠分就走去報

你自己讀MBBS
應該都見/聽過每年都有一批DSE入
但發覺自己唔啱/頂唔順要走嘅人
改做MD之後 理論上就可以減少呢批人
因為到時揀去讀MD嘅人 已經係起碼經過4年洗禮
有啲有埋Master甚至PhD
呢批人嘅抗逆能力係高過就咁中六/ grd 12嘅人好多

而因為到時都係揀top嗰批學生
變相會收一批讀完4年 個cGPA重企得穩喺上游甚至最上游嘅學生
學業方面更加唔使擔心
再加上有啲Bachelor 尤其是外國回流嗰啲
都已經有做research嘅經驗
Master PhD嗰啲更加唔使講
如果以後HKU/ CUHK想要做到research嘅醫生
呢批人又係本身打定底

最後就係出到嚟見patient嗰陣嘅soft skills
當你讀多4年書 你無可避免會多咗同人交流
理論上你對人嘅溝通技巧會更加polished
呢啲對physian-patient relationship都係利大弊小

你諗住post grad 入

加上香港既醫療體系

你預撚左 8 9成出黎都只係會做GP算

點解?

有研究顯示
2nd degree先讀,在學時既表現會好好多

其實日本,韓國,台灣都有4年制MD
好多國家都開始搞4年制MD,係得香港無

其實,根據國際上既統計,絕大部分對醫生既投訴都係源自溝通不良,而非醫生技術唔得
做醫生唔剩只技術,仲有好多野要諗
2nd degree有助改善呢樣野

美國推MD唔係無原因

溝通 我反而覺得係個人修養問題

你有D歷練係會差D

其實美國讀MD唔止要有degree
仲有一大批義工紀錄,相關工作經驗,一大批野先比讀

美制MD係有佢道理,雖然你可以話係變相用鉅額學費阻止窮撚讀醫
依家medic既問題係dse課程銜接唔到大學,中間個gap太大,行返ce/al又唔太可能實現
咁唯有就係行美制MD,但係專科training都要改埋美制

18歲中學畢業,22歲大學畢業,26歲MD畢業,27歲結束實習
假設你走麻醉科,順利既話32歲就有fellowship,其實同現時制度差唔多咁上下時間

但係可以保證三樣野,就係candidate既soft skill,讀書方法,抗壓能力都起碼有大學level
再附加一樣野,就係解放左班中學生真係可以按興趣揀科先,有pre-med就冇左major綁定

香港有個銀行上班族考上左美國醫科

所以我諗其他野應該唔太重要

佢澳洲醫科
佢一樣去左醫學院做左研究助理先

唔會阻止窮撚讀醫
因為你可以借錢讀

我想澄清一點

你唔撚好以為兩個地方講英文就覺得英美制係可以轉黎轉去

美制就係美制。 英制就係英制

香港根本就係根深蒂固既英制。同美國醫療完全一點關係都無。

想要美制就睇台灣 台灣就係跟美制

所以唔該唔好以為英美制係有關連

美國醫科你唔係citizen或綠卡基本上唔洗諗
再加上你個degree唔係美國/加拿大拎既
寫明唔取錄

現今既英制都係有4年制MD呢樣野
香港個套係舊英制
台灣唔係完全美制,似日制多

其實香港個套既設計
就係想快速訓練一班人出黎用
呢個係香港系統既原意
向果個年代,大學生極少,人材極少
呢個方法係好的
但現今社會早就唔同哂

但我重要係唔好成9日話美制之類 根本一d關係都冇

讀醫科要求高好正常吧

呢個年代,如果想快D有人用
學新加坡咁搞Duke-NUS仲好
新加坡同香港一樣都做過英國殖民地

咁系多Na+ associated channel

你係咪9up題目

老實,係香港做醫生先咁神
美國做醫生都係冇香港咁好賺的.......
美國做要求多,錢少

算啦,你同星球人講乜佢地都唔會接受
反正我又唔向香港住

第一句完全正確

點解仲有3分2人合格？

Ching 係？

美國一畢業,才年薪5萬美金左右
你仲要還學貸,交重稅,生活費
請問邊有香港咁好賺?
當然,你升哂職,好大牌既,好賺正常,但已經係好多年之後既事了
成排人欠債欠到屌老母,你見唔見到?

唔係

都係個句,自作自受啦
訓練乜野人出黎,第日時香港人自己受返就係

Non ju 真係係垃圾

你呢個Logic都幾撚好笑

IB 有校本 仲有係學校勤力D 隨時係conditional offer 40入得
AL 拎A* 係香港係講緊8-10% 香港要既top percentile 會唔會係要到99th?
5**係講緊~1%

你話邊個難D

利申: 外國average到爆既醫科生

就算日本做醫生都係冇香港咁賺(做好多年上左位好大牌例外)
東京大學醫學院比HKU仲難考,排名比HKU高
日本新仔醫生份薪水低到你咸.......
300000日元月薪
仲要做到PK

I mean 見過有條係問Na channel有幾多transmembrane domain同a helices

我諗轉左MD 個fail rate 會低好多 因為Md 通常有prerequisite 讀Anatomy etc +加埋好多入去undergrad 都係major science （eg biochem) +research 經驗

一般Md 1-1.5 年precli 應該難唔到佢 起碼佢地慣左果種海量野讀既感覺

不過香港地都好難轉制 始終undergrad->Md 之間太多uncertainty 特別係對D jupas median入嚟講

Top percentile無記錯係95th左右
咁香港收分又唔係7科5**
再者a level每年因為放榜時間問題收得<8個人
咁又要A*, 95th, 又少人，嗰啲人係勁嘅

Conditional offer 40，香港一定無我見過最低最低都係42

況且，而家CU收7科40, HKU收6科36，都唔高分啦唔明屌nonju道理喺邊

你可以兩套一齊行
學新加坡咁

香港算係咁
日本考東大醫學院
一定要考佢個入學試入
轉考GCE AL/IB全部唔比
基本上收每年100萬名考生,頭100-200個

我都係個句: 自己訓練出黎既,自己用返就係了

而且jupas interview 過關既機會點都大過non jupas 起碼真係試過alevel爆曬A* 接近滿分都唔得 我諗non jupas 非常著重自己本身果種性格符唔符合佢地想要既野

唔同system姐

我認同你話自己train自己用
而而家香港醫生質素都ok呀

Agger
個人覺得考試真係唔難，interview/essay難d

我其實都覺真係好撚on9
我明白

去同班degree holder咁講

你點計都好,東大醫學院都係比HKU醫難考

其實港醫既本質我覺得同黑警差唔幾
只係差在一個做好野,一個做衰野

咁難考同graduates quality無咩關係嘅
Oxbridge收分仲低過CU/HKU

undergrad chur讀爆gpa+research exp起碼show到比人睇夠料讀med school,仲有可以跟返興趣揀科(唔一定要major life/med sci),只要讀哂相關prerequisite就ok(大概8-12個course到)
總好過dse直接入,讀唔掂係浪費緊時間+資源+學位
MD讀唔掂都有個bachelor做退路
MBBS讀唔掂既話,就真係要轉科由頭黎過,又哂左兩三年(e.g. 物理鳳凰)

就算專科training跟唔到美制,至少med education跟美制應該冇問題
新加坡同澳洲都有MD program

唯一缺點就係對窮撚/小康不利,大學已經交左4年學費,仲要比多4年學費讀med school,財政上既負擔唔細

事實

香港政府大把錢，咪頂多派多d獎學金

所以香港d engine嘢 咪好垃圾 成日斷網，倒塌

老閪都答4個domains
每個有6個TM alpha helices

好撚彩之前做過張poster關NaV channel事

有咩問題

借non-means啦屌
借足10年都係421000左右
計埋息最多500000
點會還唔到

IB睇邊班 local dbs st paul個班咪勁，海外番香港個班點夠local班名校5**鬥，頂多咪英文好d, 邏輯思維應該差幾班

雖然畢業後通常都係廢個班靠uncle auntie泊到好碼頭

病人啲病會就就你嘅咩？係咪要問過先病得？

老實講engine真係可以個個肥,ust elec3500就係好例子,prof講明有final exam8成分就直接A,完全唔洗睇lab唔睇功課唔睇平時出席率,但佢教咁多年黎都冇人成功過,當年考試畀人帶notes,用電話電腦問google/其他人點做題目,但其實去到都係坐3個鐘,問班postgrad都係唔識做
利申ust ee 1st hon, elec3500 final exam得27分拎A

elec3500個味野=台灣人強項
問台大電機,交大電子既高手,佢地應該識
台灣做半導體製造/製程一流

台積電

台灣電子

個本質係乜野？